[又撚] Trump 政府公開中共比佢既私人信件

見到封信一開始就good afternoon就笑左
說好的亮劍?

好似好casual 咁

湖ANT

撚到仆街
即係你係自己網站公開同其他公司既溝通信件

啲英文好似小學雞寫咁

仲衰過初中學生功課

Translation wor

中文版係咪由耿爽讀出？

睇右上角似乎係中文信既英譯本
但唔知係中國譯定美國譯

推行動post
緊急要人！好似無人知10月18有人鏈活動大家一齊推上熱門

和理非又話想拖手 10月18人鏈都無人

大機構係即抄加報狗(商罪)

美帝今次玩到習敗北反眼

咪又炒車先，應該本身係中文

我竟然睇得明篇野打乜
證明呢個beautiful letter啲d英文真係小學生水平
..習大大

炒

食草都唔掂

依家舉白旗投降

好撚奶trump鞋底feel
人民日報點兜

右上角寫 translation

原來連信都係咁空泛沒內容

就算係中文都係低能，邊有人寫信寫午安佢點知人地幾時睇

中文版
嚴厲譴責
英文版
Good afternoon sir

translate到錯structure, 機譯都未必， 可能係支那譯本

Translation嚟

不過英文都譯成咁原本嗰封用中文寫嘅都應該一鳩樣

Hi my name is Chris Wong. I am going to......

總統大人，中午好

中文版
說三道四
英文版
I thank you

全世界睇晒

Hi Chairman Xi, good morning. May I go to the toilet, please?

笑能死

好仆街

肯定唔係小學生寫，只係小學生身邊既英文專才都係水平低下。
習包子肯定連I go to school by bus都唔識

乜撚野英文黎
用google translate???

My friend Xi, good night.

I thank you

點解可以譯得咁差

應該係 總統先生，午安
再用支那話讀出黎睇下

想睇中文原版

推

心諗噏乜9

sit down class

I thank you 係乜撚嘢講法黎

好賤
專業翻譯都唔搵

笑咗習帝俾人踩到上心口
成件事好痴線

diu no chinese

上款、下款都無 唔講以為係咩文

呢d可以公開架

武林高手過招前都要講返句承讓啦
人地亮劍前講句good afternoon有咩問題先

零分重作

啲英文真係廢到一個點...
小學生手法
仲話支那人英文幾好

I go to school by bus

10/10

又話大國勃起
封信奶到咁

車已炒

Trump:睇撚死人咩 公開佢搵人翻譯比我聽

Translate service error

如果呢篇野比小粉紅見到會點

笑乜鳩 無用錯到

［陰謀論 不喜勿進］中共密謀先誅太古 後滅怡和

仆你個街，雖則文法structure 冇咩人理，但屌你官方大國機構認真小小得唔得

正常係咪唔會咁樣公開出黎？

中方釋出善意

Really?慣例黎？

正常唔會公開

愉快合作

撚到傻

鱷魚頭老襯底

諗起中學考試啲文

直接百度translate?

之前金仔寫信俾侵，侵都好似冇公開過金仔寫乜

國家文件啲英文可以差成咁...

堂堂大國點解唔用翻自己國家文字 ? 美國大把翻譯員

寫得咁垃圾，又錯grammar

證明習種身邊啲人水平有幾高

睇完封信
我覺得侵侵對住班支那狗已經好容忍
寫到咁我寧願佢寫返中文

可能以為自己留緊msg

Translation,原本應該係中文

總統先生，午安

Trump 完全係公開侮辱Xi
睇到好好笑

侵侵又贏

下可以共開嫁咩

中譯英都譯到咁 係中文衰定譯版衰

外交部：警告川普馬上（下珊三百字）
維尼：總統先生下午好，我們中國的公司已經火速在購買貴國的農產品

好撚柒

好好笑，不過係笑你

封信個I 即係邊撚個
耿爽？

笑死

打少左個問號

good afternoon

禁晒佢咪冇人知

Letter from President Xi Jinping to President Donald J. Trump

午安 主人人

連登仔做乜鳩 笑人地translation
係都笑鳩佢內文啦
中国平時檯面上咁撚大口氣
原來私底下send封咁撚"客氣"既信俾美國
仲要空泛到 講完好似無講過野咁
呢樣先最撚柒

笑到癡左線

踩拿二時姑da !

想知 my president 原文係咩 用咩字會譯成咁

I thanks for for.....???

屌 篇文小學生都唔會寫到咁啦

俾你都唔夠膽撚佢啦

屌我以為睇唔明講乜
原來根本冇內容
UP乜撚呀小學雞

中方已作最後讓步 請勿再搬石頭砸自己的腳 否則後果自負

應該係asked, not ask

BEAUTIFUL! 其實第一段唔算太差, 可能搵到個TEMPLATE抄

咪住, 右上角寫住 translation
係美國自已翻譯寄黎既中文信定點先, 驚炒車

因為內文無咩內容

叫撚哂救命咁喎

其實專業英文都係會咁用㗎

Diu no Chinese!

Good afternoon sir

無論邊個譯份內容都好柒

譯返做殘體中文 send 返俾啲藍絲睇

想睇耿爽有咩回應

大陸佬高官好多唔識英文，內部文件用中文

又話咩而加大陸人啲英文好勁國際層面都係咁

譯錯 誤解意思

可能原本中文黎, 白宮搵人翻譯

擺明挑機 你又吹我唔脹反正

Good afternoon Sir

water cook fish 水煮魚

微博會唔會唔俾post

正常唔會
咁樣即係trump明撚人

I am going to school by bus.

Translation嚟大家睇真啲

最緊要係內容，英文係bonus

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

屌 賣豬肉比支那咁撚so

勃起無得長期勃，但奶可以keep住奶

baidu fanyi

自己試
利申：上面條link 有毒

平常應該唔會公開，但係

TRUMP呢一著除左想踐踏個傻仔既尊嚴同鐵腕形象
仲有咩實際作用呢

早2個星期閱兵果陣咪好威既

低能架😂😂😂

two sides

我信真係雜種寫

真唔真架

咁有官威就用中放啦笨柒，有乜可能要委屈自己寫英文架 香港人係香港都要用普通話啦

好撚空泛

佢地好Friend咁喎

Afternoon sir

白宮官網, 唔會炒車

Translation左都咁柒真係好難想像中文被版會點樣

中定英都唔緊要
最緊要我睇左幾十頁都唔見trump會公開其他信件，唯獨呢封會公開
同埋封信既tone 無論英定中角度睇都好低聲下氣

無下款咁撚寸

佢又知afternoon果陣睇封信??

話比國際大佬聽 邊個係一哥

I thank you（文法已錯）應轉為 I truly appreciate
一般讀過初中都會知

如果唔係白宮official 出黎 我估無咩人會信封野係真

我小學程度英文望落都覺得grammar好怪
讀起黎都唔順

本身係中文，譯成英文

根本純粹一封垃圾公關信，順便夾多兩句有關聯既野喺入邊，可能佢send 比其他國家都係一樣，如果send 去印尼 又順便喺第2段到講多幾句關於一帶一路既野

係，我一路睇一路「屌…真唔真啊」跟住再望一望網址
再睇落去……「屌…係唔係架」再望一望個網址

這個就用來作為英文堂proof reading 練習吧

唔關邊個譯事

重點係支那枱面對美國就強硬，枱底書信就同美國客客氣氣求和咁樣
侵撚到習種撚到習種乜面都冇哂

望落似支那譯

個translation 係印左封信到再scan出黎

...

姐係中國支持唔住

佢應該係寫中文，但翻譯員幫佢轉返英文
但啲英文咁，姐係佢本身啲共產黨式中文用字都唔多靚

諗起每次trump見班支那高官都心諗：唉，屌，又要見呢班on9小學雞

檢驗一篇嘢水平如何嘅方法就係我睇唔睇得明我睇得明之餘仲要捉到grammar錯
呢篇嘢真係攞嚟笑

撚到咁，
會唔會引發ww3?

我諗唔係有心串既
而係...

屌你老母

睇左 Xi Jumping

小粉紅：習主席

其實諗諗下，成篇嘢都係鳩噏公開咗都冇乜嘢
不過俾大家恥笑下咁解姐

定係白宮成篇都係自已打出嚟再scan

叫美國駐支那大使館post上去囉
睇下支那夠唔夠膽del

乜9英文黎

MAY I go to washroom

不用分得那麼細 無論中文定英文，內容來講都係垃圾級別

你地識條春咩

佢地2個係best fd , 咁拘謹做乜

笑撚到仆街

就咁睇封信係中國跪底wor
點解咁多人話空泛
以中國皇帝黎寫信寫到咁
我認為同做狗無分別啦wor

竟然可以比呢班「中共精英」處理政治外交既事，不如由AY接手中國啦

i diu nei lo mo chow hi

中國非洲豬瘟當然買多左...講到自己幫美國咁
原則問題就唔講

people可以加s

想睇文盲習
中大原文

唔怪之我睇得明
利申英文差

my power powerful

似係中文原版柒

又唔好咁講, Simple English is good English.
唔駛下下拋書包既

大陸只用中文，同台灣一樣

有種作文亂作搞到比阿sir公開處刑feel

你查下字典先

點會唔得
Persons都得啦
英文冇咁死板的

唔出奇，右上角translation

共式中文好蝦人譯
最好根本係請人專門寫

篇野重點就係話自己買豬肉、大豆

係goodbye 就快比侵侵打死

上款寫(translation)
即是呢封信係殘體寫再翻譯

我會話 條友真係唔識架喎

外交部講野就懶係巴閉譴責外國勢力
封信就跪到差奶人腳趾咁滯

笑到痙痛

喂我啲英文水平嚟嘅

習大要叫侵做阿sir

好有親切感

竟然唔係translate error

有冇辦法送入牆內
比啲民族主義上腦既生番睇下

中共： 求美帝放開一面........ 中國會買晒D貨架啦....
美帝: GOOD DOG !

班小粉紅碎到成地玻璃喇
anyway 我諗係email所以先寫得比較Casual，開篇就講午安

貼堂

你要好好進修番啲英文，唔好學似隔離国家最高領導人咁呀

有趣

封信好有禮貌
同耿爽強烈譴責
根本兩個截然不同的態度

中國人都要加mr. 以為美國人先咁叫

我諗班知識份子識睇會屌曬鬼
唔係超越美帝咩

譯文黎計，算譯得幾傳神。
有支那文果種空洞既感覺

To be fair唔計內容在座有幾多位寫得出咁既英文

古今中外有冇人試過咁做
好撚串

個女係美國人丫ma

總統先生午安

小粉紅如何自處

People加s 就變咗解好多民族

睇新聞原文係中文來

好提議，咁就post 係微博，但唔知會唔會被人即時刪post

突破盲腸

一句說三道四，外國勢力干預香港勢力都唔夠膽講

咁直接upload個file就得啦

好撚想改圖，封信改成「I go to school by bus.」

you and I
正常都用both of us啦

成篇垃圾
唔怪得美國佬要公開放上黎比人笑

你寫信比friend會唔會formalTrump Trump都話係best friend

呢樣無咩問題
又無理由Dear Mr.Trump嘅

Good morning

其實文法上有咩錯誤睇咗一次唔覺好大問題

跪低晒lol

Translation喎, 本來係中文?

其實you and i 係ok
表達出黎既意思同both of us 係唔同

不過formal letter 少咁寫

屌你 係咪假嫁封信 14億人 重有每年幾十萬人外國留學 寫成咁 不如執7左佢la

「此句不念」

我都唔知講咩好，成班連登仔又出來教英文

川普總統，午安

小學雞作文

重點不在於文法，係個tone 同內容

含到雪雪聲

人民日報點寫緊係問老納啦

中文翻譯過黎

大喝一聲: 汪！

想睇中文原文
個外交部平時咁強硬
寫文咁causal

Xi: i go to usa by airplane

平時講開果D粉身碎骨去左邊?

點解佢地唔proof read先send出去定只係casual letter，但我覺得有D grammatical mistakes係不可接受的

Agger 唔明點解咁多人覺得要舞到天花龍鳳先勁

translate server error

啲文法渣到

其實有咩不可接受mistakes，想學下嘢

trump要貼埋原文啦 咁樣同美斯C朗識講中文有乜分別

Well....

有聲

點解個個連登仔都話啲英文柒
我覺得幾順幾易明喎
係我問題定點

一路睇 一路有south park入面d支那人果種tone係腦入面響起

下面那把?

都要有日期或者上下款 同埋唔會講午安呱

利申: 小學畢業

終國口交部：冇啲咁嘅事

美國公開表揚中国信件 中国或成最大贏家

學野mode 有邊度有文法問題

"I thank you" 通常係很少會用到係email或letter到

呢份野做proofreading 滿分係幾多

係Email咋

唔係有好撚多人去留學架咩?
竟然冇人識寫formal letter?

睇到某D位覺得D GRAMMAR有D怪
之後見到係TRANSLATION
唔排除係翻譯嗰個知道寫嗰個係小學未畢業
用返佢個程度黎翻譯
順便笑鳩中國領導人習總近平先生小學未畢業

睇到我真係黑人問號

cls公開真係估唔到

I thank you 好撚笑到

push

2 peoples

屌, 白宮撚狗
入面實有人識中文翻得好睇d
不過係都要搞到人出醜

秒

不過重點在於tone
7左，太過集中於封email既grammar

文法上係正確架喎

連登仔50步笑百步都唔係咩新鮮事

點解無簽名？

點解唔係 I would like to thank you... 而係I thank you咁唐突

都真係好難寫得出咁差嘅英文

我都係
雖則我英文不嬲差

While we normally just say or write, "Thank you" (in which "I" is assumed), it is perfectly acceptable to say or write, "I thank you" instead. It adds a subtle emphasis and personalization to your response, although you are correct that it is relatively uncommon compared to the usual form. However, it is not considered rare or awkward usage.

小學雞果然唔識英文

你叫口交部爽爽點兜呢唉

幫維尼翻譯條友完全唔敢郁 陣間幫佢改smooth咗 可能比官媒話自把自為譯9錯晒結果就整咗呢pat野出嚟

文法正確，但用既vocab(choice of words)係可以改善既，令成封野讀得暢順D
（唔係grammar 問題）

咁casual嘅 你以為真係My best friend Xi

大佬formal少少好無寫番個Dear同下款應該唔係咁難？？

I thank you 真係DSE攞U?

香港小學生既英文都好過佢

多撚謝你

Translation

頂我唔係話你啊

我講緊Trump's bestfriend

邊個咁撚勁 寫呢篇野做鳩佢

CLS 呢個就係中國自己寫嘅，係習寫比侵嘅親筆信，有中英兩個version新聞有講，US自己譯點撚會譯到咁。

Whitehorse官網都有人驚炒車CLS

唔通用柒既英文寫就好有面？
你咩邏輯？

好心你哋啦，人地連初中都未讀完唔好要求咁多

做人虛心D，查下字典先喇

好想睇原版

咩叫白馬

translation 咁仆街

筆伐

Good afternoon
Sir, this way

中國式英文
Mr President, Good Afternoon.
總統先生，午安

佢唔係simple咁簡單喎
我未見過有人會寫i thank you...
官方信件passive voice係基本吧

弊在呢班人睇得明但係自己又寫唔出呢
次次有英文野香港人就好中意衝出黎做老師
唔係笑人口音就捉grammar，錯撚晒focus
如果睇篇譯文覺得奇怪，一係就係受限於原文，一係就係自己英文差
我唔覺得篇野grammar上有咩大問題

formal correspondence咁用好正常

用初中英文睇 legal document / 條例都會以為錯grammar

我唔信中共冇人英文好...

有必然關係
政府好中意hardcopy 再scan
我估係會比較似true copy

You are thanked by me ?

mutual respect

I thank you 係無乜問題。
反而你果句I truly appreciate 就太重下把味道。你都知道中國人最緊張嘅係要面子。

其實應該糾正返，維尼係總書記General Secretary 而唔係總統 President

其實係得，但我平時都好少會咁用，所以就會以為錯左grammar，check翻先知冇問題(本人7左)，legal document/條例係另一回事，這篇是email

其實要分開formal correspondence同causal expression (他要係social media)嘅分別。
真係白宮出嘅國同國之間要存檔嘅信件/電報用語梗係會有分別

咁都如獲至寶同大陸廢青有咩分享別

习总:i go to school by bus

呢句可以點passive voice

I thank you 英文重差過我

你覺得國與國之間既文件寫到咁冇問題??

每個國家只會用自己官方語言去出正式文件
唔洗如獲至寶住

其實睇comment 呢下先䠷到gap gap 聲

冇人話呢個要passive voice喎 5毛
成封信點睇都唔似係寫俾國家總統應有既水平喇

中文版？

張相係咪trump trump講緊shit個樣

首先，點知侵睇信時係中午

就係講緊美國嗰邊個翻譯
係人都知只會出自己國家語言

唔洗如獲至寶住

笑死，唔係去邊都要講普通話既咩，唔整返個操你媽牛b邊有大國風範呀

呢個要睇身份
共產黨黎講就總書記
強國黎講就主席

lm

長文慎入—請大家一定要睇呢個po (陰謀論)

thank you YOU

小弟做翻譯，其實I thank you 係硬啲又唔至於錯…
篇嘢唔係最好，但一定唔係初中水平，除非你國際學校la

洗鬼佢打咩

見到Jinping 以為係咩英文生字

翻譯應該係中國自己譯

咁唔知佢點腥封野過去喎，FAX 可能會 CASUAL D？

應該係翻譯

官方信點同 平時傾計亂鳩黎都得

大陸用有道翻譯

冇問人食左飯未算係咁啦

>我未見過有人會寫i thank you
>官方信件passive voice係基本吧
第二段咪有你要既passive voice 囉，柒左就認喇，仲要兜

封信本身唔預會公開，你點知佢地平時信件來往用咩語氣？兩邊又唔係第一日識，用i thank you真係唔算大問題，唔會太客氣又唔算無禮貌。同埋咩係寫俾國家總統應有既水平？係咪要用晒古字倒裝先叫得體？

最好我成家都係5毛添，見到成班On9笑人英文差真係無眼睇

其實好多外交信件都係咁

利申: 做過外國外交Intern

劉帶左一中一英比trump

尤其係中國人
睇電視機就兇狠
但係文字就轆撚

我諗係美國翻譯中文
但係而d國際野唔敢意譯只能直譯
最後搞成咁

咁即係矮化自己 應該唔會

緊爽會唔會又話冇send過？

耿爽：中方迫使美國讓步達成協議

simple english我建議大家睇返黃仁龍幫donald tsang求情果封

高下立見

有無支那共產中文原文

睇到 I thank you 笑咗

成班小學雞笑人英文。
呢d 情況翻譯一定係直譯，唔會撚字修辭。因為你（翻譯果個）唔可以代表原作者修改語意。

又撚狗

世上只有 當撈侵 呢啲撚樣先做得出 我鍾意

唔覺英文有咩問題

very ok wow

亞美利堅合眾國大統領鈞鑒都唔識...

其實老共已經輸撚到跪係度奶鞋底

屌以為侵侵句beautiful letter 只係troll下
原來佢一直都笑鳩習帝啲英文

I think it is a decent letter. You can feel xi was bowing and waving the US flag and sending his daughter to Harvard.

提都唔提香港問題！侵侵話貿談同香港事務掛鈎喎！

屌是旦最好笑post

唔知點解，覺得好像一個小學生寫的信。句式，用來字。整體感覺好causal, 好hea

Translation 都係中方幫習帝 trans㗎啦！

水平幾高遇著個濕鳩老細都無運行
打工仔有時明知你老細啲idea戇鳩到爆都焗住照做架啦

都似

I good thank you you
我 好 多 謝 你

總統先生，下午好。

我謝謝你們

因為班高層唔想比啲細知自己認低威唯有自己做，點知侵侵咁串比人睇

一尻樣
一樣尻

之前睇now講係中英文

啲用字一睇就知係大陸人先寫得出。

邊個國家

講就凶狠 信就碌撚

google translate 都好過佢

主席點會錯，呢啲係中國式新英語，下學期國民教育會教

完全係100分比人拎黎貼堂

個午安係咩time zone架

外交官啲英文水平都咁

習種一定嬲嬲豬了

屌

google translate 可能都無咁7

右上角咩寫住Translation

寫信條友好似第三者咁
又話「留學」(liu he) 係harvard讀嘅

初中生寫嫁嘛

Push

擺上品葱

你地識咩。呢d叫語言偽術

國際信件寫中文？

同中國人黎香港 要香港人講普通話有咩分別？ on9?

點解唔係寫簡體中文？寫英文？

大喝一聲: good afternoon

To bring to you my best wishes
一開波就咁劣

同我申請bno寫信解釋我唔寄正本去既英文差唔多
唔準你地笑佢

做乜屌我

唔用"親"已經好好啦。

好似 love letter 咁。

侵哥當眾屌彭麗媛，我諗維尼都只係企隔離打飛機渣。

其實 I thank you 先係formal letter寫法，保留SVO 結構

啲藍絲五毛實話係我哋老作屈佢哋偉大嘅習主席

。。。。。。。。。。。。。美方trans

Dearest

可唔可能翻做賤體字放上大陸網，睇下咩反應

咁寫係文法完整

translation.....

笑撚死，連登一定屌咗人英文先，點知炒車

真係I服了U

屌好撚on9
外交大國講本土語言

translation

翻上翻

btw
I thank you for your XYZ 無問題呀

白宮翻譯員譯，請指教

唔笑佢笑你姐translation

連登仔教白宮翻譯員英文呢個post應該要留底

投降書

好心啦英文屎就唔好隨便質疑人文法錯誤

係咪報復克仔參議員比林鄭老屈，教下林鄭咩叫大國外交溝通正確方法

第一行
He to bring to
係咪我問題

今晚係一個盛會！千萬唔可以亂！

本身寫得差 translator唔可以幫佢改好
Faithful to original係translator基本原則

個lately又乜料
高級到我見到未見過

我連佢誤會錯乜都未知，想改成點姐

我覺得似係維尼啲𡃁中英翻譯個ver嚟
張圖係scan doc 嚟

你斷章取義仲勁過cctvb

文法未必係錯 覺得個to好多餘啫
唔係英文慣常用法
bring you my best wishes咪得
accurate唔等於idiomatic架嘛

又一件

美帝心理戰
習敗北自尊瘋狂受辱
愈搞愈衰

好意思講出口

trump:

Formal 信件你見過人咁用？

美國特登譯到唔通順,玩鳩習總

i go to school by bus

不如整多句how are you 好唔好

d 用字

好奇係scan doc 姐

我公司啲信真係未見過

侵哥：
No one knows 要怎麼擁抱 要怎麼修補 我不會指導

對佢翻譯冇意見 不過公開人地封私人信真係好衰
搞到我想睇吓金仔寫啲咩beautiful letters比侵侵

語文呢家野就邊個寫得多邊個就啱，唔係你揾個律師過嚟就話呢個啱其他錯嘅。

通用嚟講係就咁 Thank you for.../Please let me thank you for.../I would like to thank you for. 後兩個係禮貌啲嘅用法。

而I thank you語法上係冇錯，但係你見到人打乞嗤係講Bless you唔係I bless you. 因為你呢句本身已經有“I“ 嘅意思。I thank you一定唔係通用嘅寫法，而英文係寫得最多嗰個做主流。

所以呀清你唔好郁啲就拎人老母岀嚟講，如果你覺得因為佢係律師所以佢嘅英文就係標準咁我冇嘢講。語言咁主觀怪唔怪專唔專業唔係你我可以一言九鼎，但係我可以話你知唔只我一個人覺得”I thank you“ 係較少人用。Go figure.

上面發脾氣反擊？

連登仔真係唔睇字

根本睇到燥...

That's why you need Grammarly!

口交部：中國向美國釋出善意

自膠應該係話I thank you係少啲人用唔係話少人用就錯。但係呢個用法真係好少見，個人見識少sor.

Sorry冇睇到原來係translation
平時啲信都冇咩good afternoon開頭, 平時學校教個格式又唔係咁, 以為係informal letter

柒咗跪玻璃

感謝你祝賀真係睇完都想笑

你白𠃊痴，梗係中方自己trans，識唔識嘢㗎你？

連登仔柒夠未啊，係度教美國白宮翻譯英文

可能係真係美方譯,至於點解譯到咁,大家要諗下平時中共嘅用字連我地識中文嘅人有時都聽到一頭霧水

哇好勁

其實好鳩

咁應該點寫先專業

咁好過我呢啲毒撚嘅

我只係想強調我見過啲外交信同會議 會面真係都一樣咁鳩

大家知啦最近又通烏門又彈劾，
為左避嫌唔想又有通中門當然係主動公開啦

正儍西！人吡哋trans, trans 錯晒佢啲意思都得㗎啦！國家級咁重要嘅信點會由對方trans呀？你小學畢業未呀？柒娑

小支支

黑仔強唔係識英文咩

冇俾佢睇過

諗諗下好似中國好耐都冇再講過亮劍喇喎

成扁野究竟邊度錯咗grammar

I will show my sword

D英文差到
the Chinese companies involved have accelerated purchases
真係柒到唔敢睇
雖然我知唔係雜種寫嘅

咁都唔係I thank you掛
可以I would like to express my gratitude bla bla bla

邊度搵
巴打好西利

good afternoon係咪即係只可以晏晝睇

老師教㗎，person嘅眾數係people，唔可以就咁加s

Person係可以加s⋯⋯

直必腸?

I will.. I will write "I thank you for XYZ/ I thank you in advance for XYZ" in formal letter.
and tho folks are so mean (maybe 0.5?) at their new replies. They r right.
Probably the letter/fax message/email was sent to the White House in chinese and translated by the white house into English.
That's y its Chinglish?

佢用I thank you
其實係用返Indicative mood
咁樣仲formal過Thank you
Thank you係用緊imperative mood
比較causal
至於點解唔用I would like to
係因為呢個係Subjunctive mood
反而真係私人信件先會用多
而樓上有人提到律師用I thank you
係因為法律文律唔會用咁多subjunctive mood

其實篇嘢grammar冇乜大問題
係配詞同語境唔係太好啫
唔係「英文差」嘅問題
同埋要笑都係笑佢context唔係英文囉
唔係下下要用香港人考試攞高分果隻英文先叫唔差

對等關係，對方又唔係你個客，咁客氣做咩？

I am very thank them

以為你係 sorry巴打

屌邊撚個打架封信，dse英文3都唔知有冇既level

Sir this way!

由此可見中國同美國嘅差距 美國就連小學生都可以講到流利嘅英文

我走咗上啲Stack exchange嗰類 Forum問，得岀嚟嘅結論係I thank you係非常非常非常之 formal 嘅用法 (“You sound like you came straight out of Britain”)，上 Cambridge Dictionary 轆到落最底係有例子嘅。

我自己對外要formal嘅都係就咁Thank you for乜柒唔會加I，一喺個人性格問題唔鍾意太 formal，二嚟驚對家覺得太生硬唔自然，而對部份人嚟講的確係有啲 awkward。我只可以肯定嘅係呢個用法存在但係少用，所以話自膠。

大喝一聲：我們不願打，不怕打，必要時不得不打飛機

有冇神人示範下應該點寫

咁聽日加唔加關稅？

邊有人寫信寫午安佢點知人地幾時睇

笑到痴咗線

係要睇mood
點解Thank you唔formal
係因為imperative mood下佢隱藏咗subject
逢係一個clause 入面要叫formal
一定要完全將clause必有元素：1個subject 1個finite verb ，寫晒出黎
啲人心目中所謂英文好，其實只係係堆modifiers同句構度玩花款。
但呢啲信件唔會好似報紙咁用journalistic writing style，自然唔會合乎dse 5**連登仔心目中好英文
其實只要唔錯grammar、用詞準而有變化、句構語境恰當
已經係「好英文」

要睇原文，篇英文都睇死人

其實中文都一樣，呢頪公文野語句流暢語氣得體就夠，唔通雕花咁雕咩，咪得個雕字。
最怕有D人學左幾句templates或者拎教科書式英文出黎學人做grammar police，呢個post入面比比皆是
可以想像如果同呢班人講 turn the lights out，佢地一定會笑9你基本英文都學唔好

我個人寫英文就比較少睇個situation 多睇自己嗰一刻想點寫同寫乜，所以好多有strict format 同內容嘅文都寫得唔好(同一個原因我DSE Paper 2離撚咗題拎4)

其實真心irl你寫得清楚有文有路個語境睇落去舒服就得喇將遵X嗰啲 “Two heads are better than one” 5**雞精搬岀嚟先恐怖，我炒咗DSE都咁話。

不過如果我坐雜種個位我都會請返個 Editor先

成班人喺度捉grammar自暴其短
上官方場合英文仲玩proofreading 咩
美國白宮唔係何君堯辦事處

Formal 唔formal 唔關voice事
關mood同配詞事

People s😹😹😹

其實佢用peoples
係用得非常之準確
‘Our two peoples’
係兩個國家人民
幾時會用peoples
就係當呢種指多個ethnic groups嘅時候

五毛愛國應該群起批鬥習總.
快D扶返薄熙來坐正啦,柒頭.

話Peoples錯嘅人真係讀死書
完全唔理解佢講緊乜（兩個國家國民）
支那係柒，但連登仔捉錯地方了

所以啲中學雞擺自己作文上高登連登真係傻豬啦
好多人都唔識淨係識鳩噏
正正經經俾老師改啦

其實篇嘢係無錯gramma， 只係個tune太casual同內容垃圾

小粉紅睇唔出有咩問題

VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

diu ,no chinese
i diu le lo mo chow hi
u want do what seven??
if you want 1on1 ,u come
i fight,u,u know??
my power powerful
KO you,you sun of bitch

中文原文：

总统先生，你好！在中美举行新一轮经贸团队的磋商之际，我委托刘鹤副总理转达我对你的诚挚问候，感谢你就中华人民共和国成立70周年发来贺电，并转来我们6月在大阪一同出席二十国集团领导人峰会的照片。 近来，中美经贸团队保持沟通，相互释放了善意，受到人民和国际社会欢迎。 我高度重视总统先生在农产品问题上的关切，近期中方有关企业已加快采购大豆、猪肉等美国农产品。两国经贸团队已在部分协议磋商上取得进展，双方要妥善解决彼此关切，争取就其他领域的问题取得紧急进展。 保持中美关系健康稳定发展，对两国、对世界都有利。希望双方遵循我同总统先生确定的原则和方向、坚持协调、合作、稳定的基调，在相互尊重基础上管控分歧，在互惠互利基础上拓展合作，推动两国关系沿着正确轨道向前发展。

來源：

two peoples?

唔止peoples
仲可以用a people
“It is the music of a people who will not be slaves again”

邊撚個釋架
癡線仲要放畀全世界睇

成班文盲，封信上面明明話左translate

錯在唔係用HK high school level grammar

點解講grammar都可以講6,7頁